%% ----------------ATENCIÓ-----------------------
%% Aquest document està preparat per codificació 
%% UTF-8. Si es llegeix amb un editor 
%% preparat per una altra codificació alguns 
%% caràcters no es veuran correctament.
%%---------------------------------------------- 
%%
%% Aquest document vos pot servir de base per la
%% realització de la memòria del treball final de
%% grau. Es recomana seguir els consells que 
%% apareixen en els diferents comentaris del 
%% document. Convindrà mantenir l'estructura
%% d'aquest exemple i introduir canvis sols 
%% allà on s'indiqui.
%%
%%-----------------------------------------------
%%
%% La plantilla preparada per a la realització de
%% la memòria és la classe LaTeX TFGEPSUIB.cls
%% que es fonamenta en la classe memoir. Aquesta
%% emula alguns `packages` que, per tant, no serà
%% necessari incloure dins el vostre document. El
%% manual de memoir explica quins són aquests
%% paquets (per exemple booktabs, array, tabluarx). 
%% Per altra banda, TFGEPSUIB també carrega 
%% automàticament els paquets, fontenc, xcolor, 
%% graphicx i microtype.
%%
%%-----------------------------------------
%% Opcions de la classe TFGEPSUIB:
%%
%% Per defecte, la classe TFGEPSUIB suposa
%% que la memòria es redactarà en català i que 
%% els estudis són els de Grau en Enginyeria
%% telemàtica. 
%%
%% Si preferiu utilitzar el castellà o anglés
%% per a la redacció de la memòria podeu
%% fer-ho indicant-ho a les opcions.
%\documentclass[catalan]{TFGEPSUIB}
%\documentclass[]{TFGEPSUIB}
%%
%% Per indicar quins són els estudis pels quals
%% es redacta la memòria heu d'incloure una de
%% les següents opcions:
%%
%% GTEL - Grau en Enginyeria Telemàtica
%% GMAT - Grau de Matemàtiques
%% GINF - Grau d'Enginyeria Informàtica
%% GEDI - Grau d'Enginyeria d'Edificació
%% GELE - Grau d'Eng. Elec. Ind. i Automàtica
%% GAGR - Grau en Eng. Agroali. i del Medi Rural
%%
%% Per escriure la memòria en castellà pels estudis
%% de matemàtiques, la línia inicial serà
%\documentclass[spanish,GMAT]{TFGEPSUIB}
%%------------------------------------------
\documentclass[spanish,GINF]{TFGEPSUIB}


% Per incloure expressions matemàtiques en
% el document és recomanable usar els paquets
%\usepackage{amsmath,amssymb,mathtools} 

% Per incloure fragments de codi hi ha diferents
% paquets disponibles. Triau el que vos sigui 
% més convenient, per exemple listings. 
%\usepackage{listings} 

% Amb tcolorbox podeu definir caixes per llistats,
% teoremes, exemples, ...
%\usepackage{tcolorbox}

% Si voleu que les referències bibliogràfiques
% apareguin amb el format "autor-any" en comptes 
% de "número" heu d'usar el paquet natbib.
%\usepackage[round,colon,sort&compress]{natbib} 

% En general, la documentació tècnica pot
% incloure molts acrònims. Per això es recomana
% usar el següent paquet. Consultau el corresponent
% manual per saber com s'usa.
\usepackage[printonlyused]{acronym}

% Les diferents unitats de mesura tenen un
% format estàndard de representació que convé
% respectar. Per això s'usa el paquet `siunitx`.
% També permet representar nombres en notació
% científica i alinear correctament els valors 
% numèrics a les taules. Pegau una ullada al 
% manual. Si no voleu usar-lo comentau la línia. 
\usepackage{siunitx}

% Com que és convenient que el paquet hyperref
% sigui un dels darrers en carregar-se, si voleu 
% afegir nous paquets, feis-ho a continuació.
%\usepackage{}

% El paquet "hyperref" crea enllaços automàticament 
% dins el document. Aquests enllaços permeten la 
% navegació a través de les diferents referències 
% figures, bibliografia, fórmules, índex, ...
% tant sols assenyalant-los amb el ratolí. 
\usepackage[draft=false, backref, hyperindex, plainpages=false, breaklinks=true, bookmarksnumbered=true]{hyperref}

% Aquests enllaços, per defecte, apareixen com a 
% requadres de diferents colors, el que resulta molt 
% pràctic en la versió electrònica del document.
% Aquests requadres NO apareixen en la 
% versió impresa. 

%----------------------------------------------
% Dades de la Portada amb els valors adequats
% La portada inclou informació del estudis,
% títol del projecte, autor(s) del projecte,
% tutor(s) (i supervisor(s)) i data. Títol,
% autor i tutor són dades obligatòries. El
% supervisor és opcional i la data també, però
% per defecte sempre apareix la del dia.
% Aquests valor s'han de definir si es vol usar
% la comanda \portada o \maketitle.
%
% Els estudis ja s'han definit amb la opció
% corresponent, però si el projecte
% és d'uns altres estudis no definits a les
% opcions, com són, per exemple, els dels plans
% anteriors, sempre podeu usar la comanda \estudis
% per definir-los.
% Per exemple, per l'enginyeria tècnica en 
% telemàtica podeu usar:
%\estudis{\MakeUppercase{Enginyeria Tècnica en Telecomunicacions, especialitat Telemàtica}}

\estudis{\MakeUppercase{Grado de Ingeniería Informática}}

% Aquí podeu posar el títol de la vostra memòria
\title{Aplicación web para la gestión de grafos metabólicos}

% Es recomana posar el nom de l'autor en 
% majúscules. Es pot fer automàticament amb la
% comanda \MakeUppercase. Si hi ha més d'un autor
% es poden separar mitjançant la comanda \and.
% Basta substituir els personatges de rondalla
% pels vostres noms.
\author{\MakeUppercase{Jesús Encinar Hernández}}

% La comanda \tutor mostra el nom del director
% a la portada. Si hi ha més d'un tutor
% es poden separar mitjançant la comanda \and.
\tutor{Pedro Antonio Palmer Rodríguez}

% Per defecte, la data apareix en el format 
% "dia de mes de any". Si vols que sols aparegui 
% el més pots activar i modificar la línia
%\date{juliol de 2012}

%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% Durant l'escriptura de la memòria haureu de 
% compilar-la moltes vegades. Si voleu guanyar
% una mica de temps, podeu dividir el contingut
% en diferents fitxers i compilar-ne sols alguns.
% La comanda següent és la que vos permet
% definir quins compilar i quins no.
%\includeonly{Instruccions,Annexos}

% Quan vulgueu treballar amb tot el document, 
% simplement, comentau la línia anterior.  

%\addto\captionsspanish{\def\nomprojecte{Proyecto Fin de Carrera}}
\begin{document}


% Recordau haver indicat, títol, autor i tutor
% abans d'usar la comanda següent
\portada

% No toqueu la línia següent 
\frontmatter

% Si després de la portada voleu incloure una 
% pàgina de títol, podeu activar la línia
%\maketitle

% Voleu dedicar i agrair el treball a algú?
% Activau les línies següents i escriu el
% que vulguis dins l'entorn 'agraiments' 
%
%\cleartorecto \thispagestyle{empty}
%\begin{agraiments}
%%Posau aquí tot el que vulgueu
%\end{agraiments}

% A continuació el Sumari
\cleartorecto \tableofcontents

% Si voleu que apareguin una llista de figures
% i taules, activau les línies corresponents
%\cleartorecto \listoffigures
%\cleartorecto \listoftables 

% Si apareixen molts acrònims a la documentació
% convindrà fer-ne una llista. Podeu veure com
% crear-la consultant el fitxer 'Acronims.tex',
% que és el que s'inclou aquí.
\include{Acronims} 
% Si no usau acrònims, comentau la línia anterior

% En l'arxiu Resum.tex es posarà el resum
% del treball.
\include{Resum} 

% No toqueu la línia següent 
\mainmatter\pagestyle{ruled}

%%%%%% COS DEL TREBALL %%%%%%%%%%%%

% Una bona pràctica consisteix en dividir
% un document llarg en diferents fragments,
% per exemple per capítols, i incloure aquests
% fragments dins el fitxer principal amb la
% comanda \include. Així, podem escriure la 
% comanda \includeonly{llista fitxers a compilar}
% que ens permetrà processar sols aquella part
% del document que ens interessi.

\include{Introduccio}
\include{Instruccions}
\include{Proposta}
\include{Memoria}
\include{Presentacio}
\include{Conclusions}

%%%%%%% Fi cos del treball %%%%%%%%%%%

% Si el vostre document no conté apèndixs 
% comentau les dues línies següents
\appendix 
\include{Annexos} 

% En aquest cas sols hi ha un fitxer d'annexos,
% però podeu afegir tants \include com calgui. 

%%%%%%% Fi apèndix 

% No toqueu la línia següent 
\backmatter

% La comanda següent defineix l'estil bibliogràfic
\bibliographystyle{IEEEtran}

% La comanda següent defineix el fitxer que
% conté les referències bibliogràfiques.
% En aquest cas és el fitxer Bibliografia.bib
\bibliography{Bibliografia} 

\end{document}